點解新加坡可以獨立，香港永遠都唔可以獨立

先唔講歷史，係馬來西亞主動dq新加坡

講下地理和人口分別：

1 新加坡的鄰國，唔止係馬來西亞，仲有印度尼西亞。如果馬來唔肯同新加坡合作，唔幫新加坡，新加坡可以轉投印度尼西亞。而香港的鄰國，只有中國。距離最近香港的越南，都有成幾百公里。

2 馬來西亞只有3000萬人口，新加坡500萬人，馬國只係比新國多6倍人。只要新加坡富有，比馬來富6倍，已經可以在經濟上蝕住馬來西亞。錢是人類廣泛認可的中間交易物，冇人唔會承認錢的價值。但中國有13億人口，香港只有700萬，香港點都冇乜可能可以人均比中國富200倍。

3 馬來西亞人，一向就有意同華人分開。因為咁樣，對佢地國家實行種族保護主義和政策有利。

4 如果香港獨立，地理上只有中國一鄰國，而香港地太少難自給自足。中國一樣可以藉此撚爆香港，令香港變成中國的附庸國。中共對香港國的干預，可以比一國兩制下的香港特區更厲害。

有人主張歸英，如果香港歸英的話，香港有英國照住，中國係唔敢亂黎。但問題係英國會否願意選擇得罪中國，接收香港？再者，現在英國現在只係中型國家，而英國脫離左歐盟，港英同中國的談判籌碼變得非常有硬。就算歸英，中國永遠都係香港唯一鄰國，中國一樣可以蝕住英屬香港，將香港變成中國的附傭地區。

唯一出路係歸美，美國係超級大國，美屬香港，有美照住，中國一定唔會亂黎。但歸美，沒歷史基礎，又冇地理基礎，冇民族基礎，冇法理基礎。美國又會唔會肯接收香港？

樓主講得好岩 我地會乖架啦

新加坡係被獨立

所以廣東獨立比香港獨立可行。

講完地理 講下軍事

假如馬來西亞，突然向新加坡斷水斷糧

正常情況下，和平相處。但你連人地糧和水都斷，而新加坡也沒有足夠時間向印尼買水買糧，就新加坡唯有軍事行動。

馬來西亞只有3000萬人口，軍事實力並不比新加坡強。新加坡有能力可以攻打馬來西亞，世界各國亦會幫手，馬來西亞政權會好快倒台。馬來西亞政府也明白此道理，因此唔會選擇斷新加坡糧水。

假如中國，突然向香港國斷水斷糧

中國係一個擁核國家，國際上冇任何國家，會向一個擁核武國家宣戰。因為咁會引爆第三次世界大戰，死傷好大機會係唔止七百萬人，站在人道角度也不值得參與。所以就算香港想向中國宣戰，國際都唔敢幫助香港。香港好快被中國用導彈射爆，然後中國收復香港，實施一國一制。因此，基本上，中共國突然斷香港國糧水，香港係冇辦法應付到。

如果支那分成幾個細國呢

都一樣難，始終中國係唯一鄰國，同中國都係擁核國。

仲有，現在的情況係，正正因為國內仲有分離主義，如西藏獨立新彊獨立的呼聲，所以中共更加唔會俾香港獨立。

就算香港證明到香港獨立對中共有利，但中共都會因為避免香港成為西藏和新彊的示範，而禁止港獨。

英國咪係美國盟國

盟國只係等於好朋友
但自己領土，就係自己資產
國際政治的親疏地位，相差甚遠

係 但廣東冇話想獨立
另外，粵港澳三地的政制法律都唔同。深圳又好似係同廣東其他地區唔同，講普通話而非廣東話。除非粵港澳合併，嶺南文化同化深圳，然後再獨立。但這樣的話，好大機會結果係中港澳融合左，但都搞唔到獨立。

當年係李光耀條古惑仔諗計將新加坡由馬來踢出黎, 重喊晒口扮晒野

咩香港獨立唔到, 導彈攻擊香港. 用腦諗下個後果係咩?
香港打邊到唔會大規模死亡? 國際可以執正打大陸. 日本, 韓國, 台灣可以一個鐘內到達香港支援

打香港大陸無得益不特只重只會嘔凸

現代社會無一個已發展地區係人口全滿下比戰火攻擊過

都話左，中國係擁核國家，馬來不是擁核國。

北韓擁核，國際有冇任何一個國家敢打佢？係冇。

美國敢打兩伊，敢在中東開戰，但唔會打北韓，因為北韓擁核。

你太睇少擁核的重要性和威脅性。點解金仔死都要擁核，唔理國際排斥，唔理被國際孤立，都要成為擁核國。因為擁核，代表全世界冇人敢用向該國動武。

仲有，新國獨立，最少起碼代表李光耀要令馬國踢佢出黎，唔可以主動明目要求，呢點好重要。而今日班港獨撚，係自己主動提出，所以係死撚硬。

人既問題

你既 Model 重係諗住核威脅力, 家下 2018 年啦.
北韓唔打係因為無經濟同戰略價值渣. 連北韓核軍備未成熟都吹到國際跪低

美國打兩伊係因為有石油力量, 如果兩伊係非洲有無人會理?

擁核的重要性和威脅性, 用核武打香港?
你係低估左國際既攻擊能力同中國既受襲忍耐度?

美國可以一個月內將所有包圍中國既國家核子化, 不戰而屈人.
中國係印巴兩國核子運動下做唔到任何野, 就已經被人睇穿底牌.

重有大國間根本唔會為呢 D 小事打, 最多係代理戰. 古巴危機都係無開戰.

中英美法俄印巴比德荷土以係擁核後有無打過仗?

港獨撚係鳩, 因為係香港大再加上華裔背景唔識玩政治好正常.

中港融合下其實香港就係最好既策反中國既地方. 但係無人做過.
所以香港要獨立一定要由中國主動踢出黎. 否則一定收貔.

一方面香港要加速同異族通婚將香港本來既華裔血統打散.
同埋香港人要學識香港唔再局限於華人, 重有要加速香港本地文化建設.

大陸而家係推普, 推大陸文化. 因為呢樣野係大陸要守既關塑造 - 中國人呢個文化.
所謂漢化異邦 - 西藏, 新疆呢 D 地方既政策就係因為以上原因.

現代社會，唔會用核武，因為核武唔係要黎打人，而係保護自己國家免受其他國家攻擊。

香港獨立，中共唔會打香港，但中國講到明會斷水和斷糧。我之前講係，如果新國被斷水斷糧，新國有能力軍事上反攻馬國，但香港肯定冇能力在軍事上攻打中國。

如果中共對香港實施斷水斷糧，國際上都係會勸交，而非攻打中國。咁中國好大機會會要求香港回歸，並實施一國一制，變成廣東省轄下的地級市。國際會勸服香港同意中國的做法，唔好死牛一面頸，避免被中國斷水斷糧，影響到民不聊生。

你的意思係香港要加速和異族通婚

香港多數外族，一係南亞裔，一係東南亞裔，相信香港人大多都會說「不了」。

至於白皮膚的鬼老鬼妹，一來在港白人的人數少，二來咁做只係一廂情願，鬼妹和鬼佬有幾多個願意嫁/娶香港華人？

大陸要推普，香港人可以選擇唔學普通話。但大氣候的商業環境會要求你識普通話，否則難搵好工。而且現在日韓和西歐都開始越來越多人想學普通話，香港憑咩可以逆向呢個潮流。

香港反共最多係包容一些類似法輪功的團體，現在已經做緊。所以老共要搞網上防火長城黎反擊，block香港的資訊傳入大陸。同埋老共會urge香港盡快為23條立法。2016年的基本法104條釋法，基本就係為23條立法舖路。

仲有現在香港班港獨撚，基本上就係同游蕙禎梁頌恒無分別。

游議員宣誓講左句refucking of 支那，令中共有位攝入，為基本法104條釋法。釋法要求所有立法會議員宣誓時必須是真誠的，擁護香港基本法，呢次釋法，可以順帶DQ埋其他宣誓不真誠的反對派。

而家呢班港獨派，基本上就好似游議員一樣，為香港基本法第23條立法舖路。中共和政府可以話，因為香港已經有港獨運動，所以有必要立23條，保護國家安全。

一旦香港基本法23條立左法，法輪功呢類團體就要被趕走，或者唔可以再宣傳「天滅中共」，否則犯法。到時香港真係連基本的反共權利都無埋。

咁香港人有冇可能自製小型核武？

印度同巴基斯坦夠有核武啦
唔係好記得佢哋好和平喎

技術上可能，但國際會譴責和禁止，而香港難自給自足，唔靠中國就要靠外國，所以實際不可能。

TL;DR 中國好強大
OP有冇新論點？

參考澳門經驗，澳門已立基本法23條，但限制左在暴力和煸動使用暴力，法輪功在2010年後在澳門宣傳天滅中共都冇事。2015年有人在澳門，打展示天滅中共展版的法輪功的工作，結果打人既都要坐監，法輪功學員無罪。

但問題係香港仲未立23條，早立的話，香港已完成憲法的要求，要修例就好難。但香港遲左立23條，到港獨運動成風先立，其實可以仲大獲，因為新例可以更harsh，包括唔俾宣傳天滅中共。所以香港人唔識玩政治，2003年以為反基本法23條係好野，分分鐘係為將來埋下大炸彈。

唔止中國強大問題。中國係核武國家，但中國反而係有好多野唔掂，所以先唔可以港獨。

因為中國要打擊西藏，新彊獨立運動。而西藏和新彊，講緊係幾百萬平方公里土地。
中共要避免香港作為獨立成功的示範，
所以冇乜可能會允許港獨。

真係屌你老母
上次立嗰陣好多模糊字眼
到時佢想拉人都係同dq案一樣任佢噏
仲唔洗釋法

澳門經驗係冇事
法輪功照在2010後宣傳「天滅中共」
現在拉左的，係襲擊法輪功學員的人，法輪功宣傳天滅中共仲受法律保障。

但香港唔知會唔會，因為遲左立，中共會施壓，逼香港比澳門和2003年時建議立的更harsh

即係中國冇核武
冇呢啲分裂問題
香港就會易啲？
其他地方唔會分裂
反而多咗資源搞香港啦

法律功冇事=言論自由？

澳門之前示威屌政府都被青壓啦

仲有澳門咁撚聽話一樣有議員被dq

嗰議員仲係香港飯民嗰種程度屌政府咋

公開擺街站展示，鬧到要「天滅中共」咁勁，都冇事，算係咁啦。

天滅中共係唔會有實用，所以中共會鬆手
但一有實質政治訴求，哩啲真係有影響既就趕絕
屌你啦

傻既 要港獨應該97年就講

大哥，你仲想點。
知唔知中國國內係點樣，
在網上講下六四，提出08憲章，都比人拉坐監，判幾年入獄。
中共比你在澳門可以公開宣傳「天滅中共」，已經好好，對中共黎講，人智已盡。得收手時且收，無謂逼到中共發癲。

得啦, 有條仆街一向殺人全家
對你呢就淨係屌你老母
好應該叩頭感激佢, 係咪?

捉賊都要等時候。
唔通佢係持槍，你手無寸鐵，走去屌個賊，話要報警咩？
唔通香港班港獨撚，真係好似呢條片個女仔一樣咁柒？

新加坡係俾馬來踢出來，等佢自生自滅啦，但係馬來傻閪發夢都發唔到俾咗新加坡絕地鹹魚翻生囉。你以為馬來傻閪會咁易比佢獨立咩？佢哋係盤算緊，新加坡地小又冇資源，踢佢出來等佢經濟越来越差嗰時咪行返來求馬拉豬接受佢哋入馬來囉。個陣時咪由馬來豬任開條件囉。你以為馬來豬會有幾叻？ 哈哈

簡單講 香港人係無牙老虎
所以中共鐘意點就點

我夠膽講 聽日就直接拉哂一班非建制派議員
係旺角行人鬧市直接不解釋五馬分屍
都唔會有香港人做出會損害自己利益嘅事嚟反抗

要香港人做實事反共
必先令大部份人失去一切

留名學野

歸英 諗下就好

美國都未有實力令中共倒台
但蘇聯就解左體

即係醫生咁
中共患左社會上的疾病
美國係醫生，但仲未研究到藥。
而香港泛民本土就係庸醫，王六醫生，係咁亂開藥，亂石投醫，結果越醫越差。

即係醫生咁，
中共患左的是社會上的疾病，
類似個人層面的心理精神病一樣。

美國係醫生，但仲未研究到藥。
而香港班泛民和本土，就係庸醫，王六醫生，係咁亂開藥，亂石投醫，結果越醫越差。

我想問如果共產黨威脅唔到香港下，你覺得香港應否獨立？

即係香港唔係香港，而係美屬台灣，咪得lor

如果係獨立於中共嘅政治影響就當然應該啦

但係唔會有呢個 condition
而且你 assume 緊現狀維持不變

獨立後嘅政權會變成點其實好難估計
要記住 沒有最差 只有更差

美屬香港就支持。
獨立，不了。

如果係病嘅話 就一定係極惡嘅末期癌症

藥已經無用

只可以做化療同電療
但係唔死都一身傷

美國要你做乜呀

香港又無石油

唔明

香港點都會被共產黨威脅
因地理上同中共太近
食物電力食水，又依賴中共入口

台灣，同中共隔左一個150公里的海
地理上已經同中國相隔
政治上係中華民國，唔係中華人民共和國，只係老共唔認。

如果台灣係美國管理，基本上老共就咩到威脅唔到

心理病冇癌症
只有精神分裂

老共，又話自己係共產黨，但實際仲資本過歐美和香港，精神上已經分裂緊。

明明台灣係中華民國，又話只有一個中國，都係精神分裂表現。

又話共產黨員唔俾信神，但高層黨員好多又私下信佛拜鬼神，仲唔係精神分裂係咩

試問香港有邊個財團想獨立
冇人科水點獨
錢從何來？

講下六四，零八憲章，又話人煸動顛覆政權，根本已經係「焦慮症」作崇。講到普選係洪水猛獸，又係政治「焦慮症」

仲有成日反日反美，成日回顧以前日本侵華歷史，見到外國勁就唔抵得，其實係「抑鬱症」。中國開始勁，又成日自大，話強國崛起，係「自大型妄想症」。

知唔知心理學家，點樣教心理病家屬處理情緒病病人？係要用愛、感動、同埋要小心說話，唔可以刺激病人。班香港泛民和本土仲成日刺激老共，明知人地焦慮抑鬱樣樣齊，都刺激佢，泛民本土撚，你係咪傻架。

終於有個真係識d既人出黎講野

識乜鬼，中共講明港獨後，會斷水斷糧斷電，冇話打香港。逼香港回歸，實施一國一制。

一, 未有宣誓事件之前 已經有選舉望任確認書DQ人入閘
二, 03年推過一次 政府及建制到現時仍強調係基本法自行立23條係憲制責任 唔係因為有港獨先
三, 中共對港干預控制越強, 對一國兩制,法治,自由,民主等破壞越明顯, (因) 係引發本土及港獨思潮既興起(果) 中共極權係有無港獨既情況下, 都一定會幫香港立23條, 只不過你覺得有港獨係令到23條更容易成功立法咁解, 但其實有同無, 結果都一樣 唔好本末倒置

你要明中共暴政本性如此

唔同意. 也門內戰都係斷水斷糧, 國際呼籲停火, 但冇出現你講話勸服其中一邊唔好搞咁多嘢嘅情況.

死局
中共已成氣候 已經冇人阻到佢
唯一希望就係等佢爆發內戰 狗咬狗
然後脫離

或者香港擁有威力比核武更強或相若嘅武器

照你咁講，點解英屬香港可以運作到百幾年？

因為係英屬，英國照住，咪冇事
獨立後的香港國，點同英屬香港啊
仲有，中共都逼香港要1997年回歸啦

也門點同香港？也門係一個落後國家，香港唔係。仲有，中國係擁核國，也門唔係擁核。

你咁講嘅, 你話國際社會會叫香港人收皮都係你自己嘅推論, 唔係由例子得出嚟嘅結論.

爬哂成個post 我只係感覺到你想表達嘅就係「香港人乖乖地俾中國強姦 如果唔係強埋你個老母咪仲慘」

人既問題
問下你老豆老母就知點解

國際政治就係咁ga la
職場和生活都一樣

外國對香港有個評論，比個咁既症比香港人

i am not chinese syndrome in hk
香港：「我不是中國人症候群」

又黎問?

中國斷香港水電糧。
當你國際呼籲唔開戰，叫中國供應返香港食水和食糧和電力。
中國堅持，香港國一定要徹回獨立，且會取消一國兩制，回復一國一制，設立廣東省香港市先得。
咁香港可以點做？國際又可以點做？

如果想搵例子
可以參考東帝汶
東帝汶最後成功獨立
要靠澳洲和聯合國軍事介入
而且，東帝汶爭取獨立代價極大
變成比印尼更落後的國家
最終人均經濟窮過重印尼成倍
但印尼都係非擁核國

其實呢:

1. 香港嘅糧食大部份靠中國進口嘅, 只有蔬菜. ()
2. 香港發電用嘅煤同天然氣, 大部份都係晌澳洲進口.
3. 你話真係驚, 都只係驚截水, 但技術上起海水化淡廠可以解決, 當然香港要制住水一段時間先啦.

即係你講嘅斷水電糧, 其實香港靠自身能力都係解決到.

樓主討論完全無考慮香港金融中心既重要性
任何軍事行動斷水斷糧就係經濟自殺

東帝汶唔係金融中心
印尼打爆佢自己都唔會爆煲

出兵香港，恆指即跌一萬點
你數吓支共唔見幾多錢

如果到獨立左，死左關佢柒事

支共要斷香港咋喎，關支共經濟咩事

😂😂 你有理有據既，但香港事實無可能獨立。
我支持廣東話獨立唔好

就講電，香港好似買左好多大亞灣核電廠的電，所以唔係咁簡單。新發電廠，又要時間起。

水，海水化淡廠成本好高。同埋要時間起。冇乜大亞灣核電，靠天然氣發電，成本更高。

最重要係糧食，除左菜，肉都係大部分來自中國喎。最重要係一些保鮮期較低的食物，唔靠中國唔得。

最重要係，如果你現在起，新發電廠和海水化淡廠，會係大白象工程，立法會會反對。但你到獨立先起，又唔足夠時間。

不過香港不能獨立，
最致命原因，係因為中國存在西藏和新彊獨立運動的呼聲。

中共俾得香港獨立，唔俾西藏和新彊就好難講得落去。西藏和新彊，佔左中國3分之1的土地。你俾西藏和新彊獨立，中國人和中國政府點都唔會肯，實同你死過。

所以滅左藏獨和彊獨，港獨先有機。

所以港獨撚最on9的，就係支持西藏和新彊仔的獨立運動呼聲。因為正正係佢地，令港獨不可行。

電, 大亞灣供港電量只係佔香港總用電量兩成到.

糧, 肉類中國都係佔三至四成, 因為香港食好多都係外國進口嘅凍鮮肉.

水, 立法會財委會前排先通過晌將軍澳起新嘅海水化淡廠().

唇亡齒寒咁簡單嘅道理你唔識? 莫非冇咗藏獨彊獨, 中國就會放任香港獨立?

斷咗香港，股市會唔爆？
跟著國企會唔奶野？
700市值幾多？

新加坡係被逼獨立

中共反港獨，最大核心目的，係反西藏和新彊獨立。

所以股票跌，同冇左300萬平方公里土地比（3000個香港咁大），冇得比

如果冇左西藏、新彊、台灣、內蒙獨立的呼聲，現在香港搞到大陸咁亂咁煩，分分鐘係老共主動DQ香港。

新彊西藏人自己俾共狗迫害咁多年
你覺得香港發生咩事對佢地既政治意識會有幾大影響？

二來，冇得比？嗰兩個地方雖然有天然氣，礦物，但同時要俾好多錢資助發展，維穩

反而香港係不斷幫中共印銀紙

仲有，中国根本冇第二個金融中心
香港仆街，乜鳩一x一路，人仔國際化全部收皮，
到時柒到咁，你估對中共威望，政權有冇衝擊？

仲有，係香港既資產損失將會係天文數字
唔好忘記香港既資產全部係外匯黎

上海和深圳咪係中國金融中心。
中國可以自己改革，將上海和深圳建立成新的國際金融中心。
香港發生獨立，會係西藏新彊的一大鼓舞，係中共處理西藏新彊極大隱憂。

錢可以搵，金融城市可以建立
土地無左就無左
對中共黎講
1100平方公里是少
300萬平方公里是大
所以反西藏新彊獨立，先係反港獨最大目的

講咗三十年
做到就一早唔用香港啦柒頭

上海和深圳交易所股票，市值已超港交所

亞洲最大金融證券交易所
1 東京 4.9t美元
2 上海 4.4t美元
3 深圳 3.4t美元
4 香港 3.1t美元

1. 你冇理我講咩，再次假設香港任何進一步發展會100%令嗰啲地方獨立

實際上哩三個地方既人已經全心反共，獨唔獨到取決於中共威迫利誘有冇效，根本香港就冇大影響

2. 你假設香港最終形態係一個完全自治既國家
哩個我都唔信會做到
實際上最終形態必然係會俾位大家落台，最多係一個類似半自立半附屬國既物體

屌那星，有幾外資公司係嗰度上市？
係咪對外開放？
自己國家用人仔鳩炒咋，一蚊美金都賺唔到
淨係用黎呃鳩自己人錢

冇外資，深圳上海加埋已經7 T美元
亞洲第二及第三大金融市場

你當計番等值美金係幾多就係國際金融中心
不過的確都有人會入錢去上海炒野，但同香港冇得比
嗰兩個城市有料到，人仔國際化就唔會用香港

上海和深圳真係冇非本國上市股票
香港有5%左右係非本國上市股票

哩個係其中一樣
最重要係有幾多外匯既分別
中國公司係香港上市
抽到既每一蚊都係人仔
係深圳上海，除非買既錢係外資用美元換番黎既人仔
否則只係國内人仔既炒賣，唔會賺到外匯

換返做美元就得。

你講乜野？
大陸人同外匯局換美元，只係國內自己玩，中國外匯唔會多咗
要有外人攞錢黎買你既股票，中國先賺到外匯
哩樣功能上海深圳連香港車尾燈都望唔到

支那國內需都搞玩
同埋制度可以改

善用起底功能
樓主一係就係淨係識各打五十大板既on9仔
一係就係隱性五毛

到底係幾on9先會話要爭取獨立，先要走去同其他爭取獨立既人劃清界線

五毛開工

成堆西方國家黎南海遊船河, 再加上支那走計劃經濟回頭路, 唔見得西方國家要睇支共面色做人

又黎二元對立
仲有，真五毛係宣傳中國好之餘，最重要係會宣傳中國共產黨為國為民，共產黨仆心仆命為市民，唔係宣傳港獨不可行，要被逼聽老共話同老共friend咁簡單。

又黎二元對立
真五毛，係最宣傳中國共產黨好為國為民，共產黨仆心仆命為市民，唔係叫你要睇中國面色做人咁簡單

你幾時有種錯覺香港既本土派係醫支那既病？

但你知唔知美國支援任何一個外國政權前
都會睇果個組織/地方keep唔keep到最少10年

你明呢點，就唔難理解點解港獨派之前有種種舉

或者相反講
當疆獨成功左
港獨先更有機

因為當疆獨藏獨成功左時
支那既國力已經走哂下波

咁可能中國有日搞民主呢

其實説到底，又想問香港點解要獨立？

都係

理論上，唔講武力。
彊獨，藏獨，台獨，蒙獨都可以substainable

港獨唔得，所以英國先決定將香港回歸俾中國，而唔讓港人投票。

唔係唔得，係香港錯失左太多機會
第一個機會係89年
第二個機會係14年

宜家港獨需要係長期作戰，忍受共匪既打壓
等待另一個機會窗口
圍攻匪客，自我保護

唔知真膠定假膠五毛啦，問題係點解會有咁多正皮

最大失敗係98年
唔係1998 ，係1898年
簽99年租約

如果當年係永久割讓就好好多。
甚至如果冇租，咁港島九龍都仲可以係英屬香港。

當年鄧小平都話唔想咁快收回香港，
甚至冇諗過收回香港
但基於民族國家尊嚴， 冇辦法。

咁今日既香港就會變成另一個香港

永久英國屬地。
或者英國會協助香港獨立。
好似本來英國殖民地，都有資格獨立
但香港唔當殖民地，當左係租借地
即係所謂英屬香港只係虛名，實際係英租香港，
如果係英屬香港，中英都係核武國，大家都一定唔敢亂黎。

最衰香港係英租香港，唔係真正英屬香港，而係一大敗筆。

即係聯合國當英租香港，唔當香港係英國殖民地，而係英國租借地。

今日一國兩制都係合約租借性質，五十年合約，淨番29年。

雖然話歷史無如果

其實當年租新界99年時已經有「永久」既意思係後面
只係比支那捉字室

如果當日確定仲係港英揸旗
今日香港人會仲係到9叫 民主中國，高叫自己係中國人
咁樣係不利香港獨立
港獨必定伴隨反中反華浪潮，反華浪潮係必不可少

當年係馬拉放棄新加坡，敢問可以點做先令到中國放棄香港呢。

人地講明夷為平地都要收返香港啦